解 放 軍 少 將 無 證 闖 香 港 關 卡

駐港解放軍上周五在昂船洲軍營舉行「進駐香港20年慶祝大會」，港澳辦副主任馮巍讚揚駐港解放軍盡忠職守、不辱使命。司令員譚本宏更稱，駐軍會繼續把關，成為香港繁榮穩定的「定海神針」。不過20年前，香港主權尚未移交，一國兩制仍未實施，已發生解放軍少將「闖關」事件，引起軒然大波。

1997年今日，時任副保安司尤曾家麗出席立法局保安事務委員會特別會議，證實解放軍少將周伯榮早前乘座駕，經落馬洲過境過深圳時，因未能出示「封閉道路通行許可證」，亦即禁區紙，遭關員截停並查問，周展示解放軍證件後，便絕塵而去，事後更向英方投訴，反指遭關員無禮對待。

尤曾家麗否認事件屬「無證闖關」，稱是「語言上的誤會」，指關員的普通話欠佳，周伯榮的司機也不熟悉過關程序。時任海關署理監督李偉民則承認，事後曾發出一份詳列29個解放軍車牌號碼的清單，以供關員識別，但被質疑縱容解放軍有特權，遂取消有關清單。

當時立法局議員曾健成已憂慮，解放軍會視香港法紀如無物。事實上，回歸後生效的《駐軍法》列明，本港執法部門無權檢查及扣查駐港部隊執行職務中的車輛和人員，有別於港英年代，駐港英軍不獲豁免。港府執法權不但被削，《駐軍法》中何謂「執行職務」，也沒清楚界定。

根本不斷矮化香港

關員普通話差？解放豬唔識廣東話？

而家先報

1. 普通話差，可以紙筆傳情，更清晰，難道關員不諳中文讀寫？

2. 據聞駐港解英語水平亦不俗，主權移交前更曾用英文答問。

難道有人中英文均水準低落？

要入香港境就講廣東話，唔通你闖完美國境又話人地關員普通話差?

20年前既新聞？

香港由果陣開始就比中國強姦 由外到內